理工大學淫賤迎新實錄!!!!香港既大學生真係垃圾過垃圾!!!!!

在夜幕低垂下，圍成圓圈的大群青少年正在喧嘩鬼叫。
「慢慢 Lam（舔），Lam 乾淨啲！」
「靚女，入嚟做雞啦。做雞好好玩㗎，瞓上床先啦。」
在場所有的人都進入陶醉、忘我的境界，而空氣就在性慾、亢奮、和腐爛中凝結。
但這裏不是旺角砵蘭街，而是理工大學的新生迎新營。營中的每一個人，納稅人都要花約四十萬元，以培養他們成為未來社會棟樑。

一年一度的理工大學迎新營於一片掌聲下揭開序幕。時間是八月二十九日至三十一日，地點是在烏溪沙青年營。入營後，新生被分為四區，紅、黃、白、黑。各區有各自的區舞，大家都投入音樂，跟隨節拍跳起營舞。輕快的節奏，配合強勁的拍子，喚起了大家的心情，三日兩夜「迎新之旅」隨即展開。

到達營地後，第一日的遊戲節目立即開始，各區的同學都大喊口號，為自己隊友打氣。然後，先來一個熱身遊戲，「大家要用口將一塊切成片嘅檸檬，一個一個咁傳落去，千祈唔可以用手掂㗎」。有男、有女的營友既不能用手傳遞檸檬，只好硬著頭皮，在一線之隔的距離，把頭靠近對方。雖然有些難為情，但在羣眾壓力下，唯有盡力完成。

經過熱身後，同學們都集合在禮堂內，靜待欣賞話劇。萬變不離其宗，各區的話劇都以「性」為主線，用惹笑的對白，及暴露的裝束帶引整個迎新活動。當中的動作可堪「媲美」三級電影的橋段。台上男扮女裝的同學，都不介意把衣服脫下，「裝胸作勢」地做出各樣誘惑的性動作。

到深夜，禮堂的活動告一段落，同學們陸續回到各自的宿舍，而更為刺激的節目正等待着他們。

宿舍內擠滿了同學。經過一天的折騰，他們都沒有倦容，還是顯得那麼興致勃勃。

「慢慢啜，唔好心急。」

「嘩，有反應。硬哂嘞！」

一位女同學正蹲在一個男同學前面，用口啜飲一枝夾在男同學下體內側的「益力多」。圍觀的同學就大聲喝采助威。有些男同學甚至爬在地上，哄近來觀看。當女同學完成了整個模仿「口交」的動作後，同學們都熱烈拍掌。

「好，𠵱家嚟一個集體嘅，請各組都派代表出嚟！」一位擔任指揮的同學大聲宣布。隨着各組代表走到中間後，一幕集體「口交」的火辣場面隨即展開，而場中氣氛也變得熾熱起來。

節目的安排愈加緊湊，可見負責組織的同學的確曾花了不少心思。在集體「口交」節目完成後，不容大家有喘息的機會，另一項節目馬上又展開。

「𠵱家，我哋玩一個人肉層層疊嘅遊戲，有膽嘅請出嚟！」指揮用宏亮的聲音宣布，目光則四射，好像在邀請，但更像挑戰。

只見幾個男同學和女同學在同伴的鼓勵下，靦腆地走出來。

「男同學瞓低先，然後女同學，然後男女卡拉開吓。」指揮同學淡定地指導出來的同學逐個瞓低叠上去。

「喂，有冇感覺呀？有就出聲吓。」

「喂，有呀，好大感覺呀！好重呀，透唔到氣呀！」當叠到第五個同學時，最底下層的同學已經大叫吃不消，這項節目就在同學們一片笑聲中結束。

接着的遊戲更刺激，就是要同學仿效一套港產片中的橋段，做人肉掌上壓。女同學仰臥在地上，男同學則在她身上做掌上壓，旁邊的同學就大聲呼叫「一，二，三，四，……」作鼓勵。

最後，當那個男同學不支，倒在女同學身上時，滿堂起哄大笑。有人甚至大叫，「喂，仲唔起身，博懵呀！」

繽紛的節目一個接一個，但主題都是環繞着一個「性」字。例如，將一個男同學和一個女同學面對面緊貼着，還用毛氈將兩人綑縛起來，目的是要透過身體緊密接觸，引起男同學的生理反應。當女同學感覺到陌生人對手有生理反應時，一般都會有面紅的表徵，而旁觀的同學也就會發出滿意的歡聲。

遊戲是通宵達旦地進行。同學們臉上都泛起興奮忘我的熱情，共同沐浴在這股既原始，又變態的淫晦腐爛境界中。

第二天的重頭活動是角色扮演遊戲，同學要擔當社會上不同的職業，透過參與遊戲換取 Reputation（榮譽），Energy（能量），Happiness（快樂），及 Money（金錢）。在遊戲中，有的同學負責開設賭場，推拿浴室、「雞竇」、黑社會等等。

「又有人入嚟做雞嘞！靚女嚟做雞啦！」各同學都全情投入，「做雞好好玩㗎，瞓上床先啦」。接著，工作人員就把保鮮紙舖在女同學身上，並在她近肚臍的位置塗上茄汁；而飾演嫖客的男同學，便在眾目睽睽下伸出舌頭，續少地把茄醬舔乾淨。圍觀的同學都為他們能成功完成動作，大聲歡呼叫囂。

營內可謂有動、有靜，晚上大會特別安排了問答環節，考考新同學對學校的認識。這個原本是很正經的一環，最後都因大家的意猶未盡而變為「玩新生」的節目。「咀佢！咀佢！咀佢！……」兩名剛剛認識的男女被組員「擺上枱」，成為「全場最襯」的一對。司儀即慶想出動作題題目，「男嘅就當眾鍚對方（一名女新生）一啖啦！」為了不讓組員感到掃慶，台上新生只好尷尬地完成動作。

為保持營內的高漲氣氛，組長不惜搞盡腦汁，就連進餐的時間都加插了不少遊戲節目。「百寶湯」便是傳統用來作弄區長的飯後遊戲。同學把當晚剩餘的冷飯菜，加入不同調味料，如日式介辣、可口可樂、以羅果子鹽，以至混入煙灰及唾液。在大家熱情的叫喊下，區長不得不「就範」，把「百寶湯」喝下。身為區長的阿文向記者表示，「根本食唔到裡面有啲乜，只係甜、酸、苦、辣乜都有。如果自己做區長都唔敢飲，又點會帶起啲氣氛。」 第二晚是「大作戰」時間，組長為他們安排了一連串的鬼故事，不少女同學都被現場駭人的氣氛嚇得流下淚來。雖然三日兩夜並不是很長的日子，但是新生們都已明白何謂「大學生活」。離開營地時，聲嘶力竭的同學都顯得滿臉倦容，急於回家休息。

阿文是去年的大學畢業生，在三年的大學生活中，他曾兩度參加迎新營，期間曾擔當區長的崗位。迎新營中，每區約有百多人，區長就是擔任指揮及領導的角色，作為一區之首。

近年傳出不少迎新營的負面新聞，阿文認為是外界不大理解他們的立場和用心，才誤解他們用遊戲來「糟質」新生。

「如果我哋唔將啲 Games Focus （遊戲集中）喺呢啲題材度，好難令人有深刻印象。」阿文強調，他們是希望透過 O Camp 招攬新人加入他們的屬會，「遊戲唔夠激，Freshman（新生）唔會開心，唔開心就無歸屬感，咁佢哋第日又點會再嚟搵你玩呢？」

香港理工大學學生會會長李淑賢表示，「我哋（學生會）同校方都唔會 Order （下令）話邊啲遊戲可以玩，邊啲唔可以玩。我哋只會勸喻佢哋，唔好玩得太過份。」當然，她亦目睹不少過激的遊戲。但她強調大學是獨立自主的，「我哋雖然知道咁玩唔係咁好，但我哋畀同學自己決定，唔會干預佢哋。」

「如果我哋接到投訴，一定會去跟進，但至今我哋都未曾收過有關嘅投訴，反而有啲同學話，以為 Camp（營）入面嘅遊戲會好勁，點知都唔夠激。」李淑賢笑言同學們都不希望迎新營只是單向式的灌輸校政，「Freshman 根本唔想聽𠵱啲嘢！」

臨床身心行為學家李寶能認為，「好多大專院校都有虐待、取笑、糟質、癲癲哋嘅遊戲，唔健康之餘，仲脫離咗 O Camp 嘅目的。」

李寶能指出，現在的迎新營把大學生的「低層次」表露無遺。「開心可以有好多方法，但𠵱家大學生要見到有人痛苦先至覺得開心，呢種潛意識嘅興奮係好低層次。用『性』嚟開玩笑，正顯出佢哋文明程度極之低。因為，最低嗰層慾望金字塔就係『性慾』。」

「大學生好似見唔到有動作，或者肉，就無反應。呢種風氣已成為大氣候，有為嘅青年人變成小數嘅一群，佢哋好多時候仲要被人哋嘲笑。社會上有好多角色可以畀佢地去扮演，但佢哋就偏偏去扮色情行業，同埋黑社會份子，反映出大學生知識水平唔夠，好可悲！」

他從迎新營的遊戲看出，「香港嘅學生係中西文化嘅邊緣人，唔識認自己國家嘅嘢，但又盲目追求人哋嘅文化，最後只放眼於物質文明，咁樣同豬、狗、牛、羊無乜分別，只係比佢哋著多咗件衫。」

相呢

十年代：火紅的年代

香港理工大學通識教育中心首席講師史文鴻，回想他 70 年代的大學時期，「我哋玩嘅好健康㗎。除咗有講座外，亦有一啲康樂遊戲，例如跳吓土風舞，種吓樹，聊吓天，都有角色扮演嘅遊戲，反映時弊，同埋社會現象。我哋嘅傳統就一向都唔會玩舊生，大家都好尊敬班舊生。」他表示：「舉辦迎新營嘅目的係要幫學生會搵人接班。」

大學階段曾是天主教大專聯會成員的他，對當時的社會問題非常關切，除了保衛釣魚台、「反貪污、捉葛柏」、訪貧問苦外，討論的話題亦多圍繞認中、關社（認識祖國，關心社會）等。

八十年代：談前途回歸

蔡子強是 80 年代中大學學生會會長，曾撰寫《同途殊歸——前途談判以來的香港學運》的城大講師。他表示，昔日的大學迎新營都比較「正路」，以關心社會為主題。過去迎新營曾安排類似演唱會形式的節目，但都被批評為腐化，被逼下令取消。

營中節目包括一些時事討論和集體遊戲，例如要新生們在字條上寫上三個形容詞描述自己。集齊字條後，由司儀抽出其中一張，並讀出內裡的形容詞，要大家同學估出字條所描述的是誰人。另外，還有益智遊戲如「野外追蹤」，以認識校園地點為目的，由一組同學鬥快到不同的指定地點，最快奪錦囊到達終點。

學生反應見仁見智

余同學(理工大學紡織及設計學系一年級學生)
「我見過差不多有十次嘅 Happy Corner，見同學玩得好開心，自己亦無乜話反唔反感。你可以點？大家咁開心，咪最終都被人鍚咗一啖，大家玩吓，都預咗啦﹗」

豬豬(理大畢業生)
「我以前入 O Camp，一見到啲人玩 Happy Corner 就會彈開十丈遠，好鬼無聊﹗」當記者問及她對意識不良遊戲有何看法時，她旋即回答，「不能接受，嘔心，核突。」

想玩 點解我當年無

講咁撚耐圖都冇張

當樓主的帖文沒有圖片時
不要說：我屌你老母 無圖你開咩撚野post
試著說：樓主 圖片能夠豐富帖文的內容

咩soc

余同學(理工大學紡織及設計學系一年級學生)
「我見過差不多有十次嘅 Happy Corner，見同學玩得好開心，自己亦無乜話反唔反感。你可以點？大家咁開心，咪最終都被人鍚咗一啖，大家玩吓，都預咗啦﹗」
第一次見咁玩法

某hall o 星際漫遊比組女含撚
利申：聽返嚟

咩hall

邊間

梁國雄議員

狊閪遇上臭撚

圖都無張 你話佢地裸跑都得啦

正

就咁睇文字都覺得好撚變態